22名非合資格人士未繳清武漢肺炎治療費 涉約廿萬元

截止二月底，有108位非符合資格人士入住公立醫院，接受武漢肺炎病毒治療，當中有22人未繳清費用，涉及約20萬元。

食物及衞生局向立法會財委會提交的文件指，截止二月底，有108位非符合資格人士入住公立醫院，接受武漢肺炎病毒治療，當中104人已出院及1人死亡，這批人士中有22人仍未清繳醫療費用，涉及約20萬元。

政府指，醫管局設有追討欠款機制，若病人出院後仍未清繳費用，當局會致電提醒病人或其家屬清繳賬單，病人在指定時間未繳清，醫管局會徵收行政費用；適當情況下亦會採取法律行動，包括入稟小額錢債審裁處或委託律師追收欠款。